<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: My Live | alfa's blog]]></title>
  <link href="http://alfazain.github.io/blog/categories/my-live/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://alfazain.github.io/"/>
  <updated>2016-09-22T14:16:30+07:00</updated>
  <id>http://alfazain.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alfa Zainul Alim]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Menyadari Arti Kehidupan]]></title>
    <link href="http://alfazain.github.io/blog/2016/08/26/Menyadari-Arti-Kehidupan/"/>
    <updated>2016-08-26T21:27:28+07:00</updated>
    <id>http://alfazain.github.io/blog/2016/08/26/Menyadari-Arti-Kehidupan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mungkin kita pernah merasa bahwa hidup kita sangat berat, hidup kita sangat sulit tuk dijalani, bahkan mungkin kita sampai merasa bahwa kita adalah orang yang paling berat cobaannya di dunia ini.</p>

<p>Tapi di sisi lain kita harus sadar bahwa jauh lebih banyak hal yang patut kita syukuri daripada kita keluhkan.</p>

<p>Di luar sana banyak orang yang saat ini sedang kelaparan, sedang mengemis meminta-minta. Mereka sangat bersyukur jika dalam satu hari mereka bisa makan walaupun hanya sekali, walaupun hanya untuk mengisi perut. Sedangkan kita, bisa makan 3 kali sehari, itu sudah lebih dari cukup jika dibandingkan dengan mereka yang hanya makan satu kali dalam 2 hari.</p>

<p>Kita sering gonta-ganti HP, ingin update agar tidak ketinggalan jaman. Tanpa kalian sadari bahwa masih banyak orang yang tidak punya HP, karena uangnya lebih baik untuk beli makan daripada beli HP. Pernahkah kita berpikir sampai ke situ?</p>

<p>Pernahkan kita berpikir saat kita bisa bernafas dengan nyaman dan gratis, di sisi lain ada orang yang bernafas menggunakan alat bantu, merasa tidak nyaman, harus membayar pula. Pernahkah kita berpikir sampai ke situ?</p>

<p>Pernahkah kita berpikir saat kita bisa membaca buku, membaca novel kesukaan kita, membaca komik yang menyenangkan, di sisi lain ada orang yang sejak lahir tidak pernah melihat bentuk dunia, mereka terlahir tanpa bisa melihat. Bagi mereka, bisa melihat dunia adalah suatu rahmat yang luar biasa. Pernahkah kita berpikir sampai situ?</p>

<p>Lihatlah, begitu banyak hal yang bisa kita syukuri dalam hidup ini dari pada yang dikeluhkan. Kita bisa mendengar, kita bisa melihat dengan jelas, kita bisa berjalan bahkan berlari dengan cepat. Banyak orang yang terlahir tanpa sepasang kaki. Syukurilah semua itu.</p>

<h2>Apa yang harus kita lakukan?</h2>

<p>Setelah kita menyadari semua itu, lalu, apa yang harus kita lakukan terhadap orang lain yang kesusahan?
Bantulah mereka dengan apa yang kita punya. Tidak usah memberatkan diri, dengan kebaikan hati kita bisa membuat orang lain merasa bahagia. Saat kita melihat orang lain yang sedang kesulitan dalam melakukan suatu hal, jika kita bisa membantu, bantulah. Dengan tindakan kecil seperti itu, bisa membuat orang lain lebih bahagia. Dan jika kita membuat orang lain bahagia, insha Allah akan ada orang yang membuat kita bahagia.</p>

<h2>Kita hidup untuk apa?</h2>

<p>Sebenarnya, apa sih tujuan kita hidup? mengapa kok kita ditakdirkan untuk hidup? Tuhan telah memberikan kehidupan kepada kita. Itu artinya, Tuhan percaya pada kita untuk dapat melakukan hal baik selama kita hidup.
Jika kita telah diberi kehidupan kok kita malah berfoya-foya, bersenang-senang berlebihan dengan teman-teman, berarti kita tidak mensyukuri dan tidak menjalankan tugas kita sebagai makhluk hidup dengan baik.</p>

<p>Jika kita telah dilahirkan ke dunia ini, berarti ada sebuah misi yang harus kita selesaikan, misi perdamaian, misi kemanusiaan, misi kesejahteraan. Dan jika kita gagal dalam menyelesaikan misi tersebut, berarti kita telah gagal dalam hidup.</p>

<h2>Kesimpulan</h2>

<p>Dalam hidup, buatlah sebuah karya yang bisa dikenang orang lain, yang tak terlupakan oleh orang lain, yang menciptakan dampak yang besar bagi banyak orang. Ubahlah sesuatu yang kurang baik menjadi lebih baik. Dengan begitu, kita telah menyelesaikan misi dalam hidup kita dan menciptakan masa depan yang lebih baik.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
