<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: My Live | alfa's blog]]></title>
  <link href="http://alfazain.github.io/blog/categories/my-live/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://alfazain.github.io/"/>
  <updated>2016-08-28T08:13:16+07:00</updated>
  <id>http://alfazain.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alfa Zainul Alim]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Menyadari Arti Kehidupan]]></title>
    <link href="http://alfazain.github.io/blog/2016/08/26/Menyadari-Arti-Kehidupan/"/>
    <updated>2016-08-26T21:27:28+07:00</updated>
    <id>http://alfazain.github.io/blog/2016/08/26/Menyadari-Arti-Kehidupan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mungkin kita pernah merasa bahwa hidup kita sangatlah berat, hidup kita sangat sulit tuk dijalani, bahkan kita sampai merasa bahwa kita adalah orang yang paling berat cobaannya di dunia ini.</p>

<p>Tapi di sisi lain kita harus sadar bahwa jauh lebih banyak hal yang patut kita syukuri daripada kita keluhkan.</p>

<p>Di luar sana banyak orang yang saat ini sedang kelaparan, sedang mengemis meminta-minta. Mereka sangat bersyukur jika dalam satu hari mereka bisa makan walaupun hanya sekali, walaupun hanya untuk mengisi perut. Sedangkan kita, bisa makan 3 kali sehari, itu sudah lebih dari cukup jika dibandingkan dengan mereka yang hanya makan satu kali dalam 2 hari.</p>

<p>Kita sering gonta-ganti HP, ingin update agar tidak ketinggalan jaman. Tanpa kalian sadari bahwa masih banyak orang yang tidak punya HP, karena uangnya lebih baik untuk beli makan daripada beli HP. Pernahkah kita berpikir sampai ke situ?</p>

<p>Pernahkan kita berpikir saat kita bisa bernafas dengan nyaman dan gratis, di sisi lain ada orang yang bernafas menggunakan alat bantu, merasa tidak nyaman, harus membayar pula. Pernahkah kita berpikir sampai ke situ?</p>

<p>Pernahkah kita berpikir saat kita bisa membaca buku, membaca novel kesukaan kita, membaca komik yang menyenangkan, di sisi lain ada orang yang sejak lahir tidak pernah melihat bentuk dunia, mereka terlahir tanpa bisa melihat. Bagi mereka, bisa melihat dunia adalah suatu rahmat yang luar biasa. Pernahkah kita berpikir sampai situ?</p>

<p>Lihatlah, begitu banyak hal yang bisa kita syukuri dalam hidup ini dari pada yang dikeluhkan. Kita bisa mendengar, kita bisa melihat dengan jelas, kita bisa berjalan bahkan berlari dengan cepat. Banyak orang yang terlahir tanpa sepasang kaki. Syukurilah semua itu.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
